msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: derornos@gmail.com, https://open.kakao.com/me/derornos\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: 푸른이\n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: \n"

msgid "Beyond the Gates of Sleep"
msgstr "잠의 관문을 지나서"

msgid "Scenario I–A: Beyond the Gates of Sleep"
msgstr "시나리오 I-A: 잠의 관문을 지나서"

msgid "In player order, each investigator chooses and reads aloud one of the dream entries below that applies to that investigator. “Neutral” dreams may be chosen by any investigator. Each investigator must choose a different dream, if able."
msgstr "플레이어 순서대로, 각 조사자는 아래의 꿈 단락 중에서 자신의 조사자와 맞는 꿈 단락을 하나씩 선택해 크게 읽습니다. “중립” 꿈 단락은 누구든 선택해도 됩니다. (가능하다면) 각자 서로 다른 꿈 단락을 선택해야 합니다. 그런 다음, <b>게임 준비</b>로 이어집니다."

msgid "Choose a dream (different if able):"
msgstr "(가능하다면 각자 서로 다른) 꿈 단락 선택하기:"

msgid "Chosen dream:"
msgstr "선택한 꿈 단락:"

msgid "Guardian [guardian] dream"
msgstr "수호자([guardian]) 꿈"

msgid "Seeker [seeker] dream"
msgstr "탐구자([seeker]) 꿈"

msgid "Rogue [rogue] dream"
msgstr "무법자([rogue]) 꿈"

msgid "Mystic [mystic] dream"
msgstr "신비주의자([mystic]) 꿈"

msgid "Survivor [survivor] dream"
msgstr "생존자([survivor]) 꿈"

msgid "[[Criminal]] dream"
msgstr "[[범죄자]] 꿈"

msgid "[[Drifter]] dream"
msgstr "[[방랑자]] 꿈"

msgid "[[Hunter]] dream"
msgstr "[[사냥꾼]] 꿈"

msgid "[[Medic]] or [[Assistant]] dream"
msgstr "[[치료사]] 또는 [[조수]] 꿈"

msgid "[[Miskatonic]] or [[Scholar]] dream"
msgstr "[[미스캐토닉]] 또는 [[학자]] 꿈"

msgid "[[Veteran]] dream"
msgstr "[[참전용사]] 꿈"

msgid "[[Wayfarer]] dream"
msgstr "[[여행자]] 꿈"

msgid "Neutral dream (1)"
msgstr "중립 꿈 (1)"

msgid "Neutral dream (2)"
msgstr "중립 꿈 (2)"

msgid "You circle a sullen hill shrouded in darkness and steeped in fog that seems to swallow all sound. You don’t know what rests within the hill, but it feels older than this world, and it seems like it is watching you. You dare not turn to face the barrow, yet you know you cannot leave it, so instead you endlessly patrol it. In the surrounding hedgerows, you catch glimpses of twisted shadows darting to and fro, but whenever you turn your torch upon them, they vanish. You begin to run but are frozen by a loud knock from behind you. When you turn, the fog parts, and you finally see the base of the hill, where a heavy door of weathered slate calls to you."
msgstr "당신은 모든 소리를 집어삼키는 듯한 안개를 헤치며, 어둠에 둘러싸인 침울한 둔덕 둘레를 맴돕니다. 둔덕에 잠든 것의 정체는 알 길이 없지만, 그것은 이 세계보다도 오래되었다는 느낌이 드는 데다 그것이 당신을 지켜보고 있는 것만 같습니다. 감히 고개를 돌려 고분을 마주 볼 엄두조차 내지 못하지만, 이곳을 떠날 수 없다는 사실을 알기에 하염없이 둘레만 돌고 있을 따름입니다. 그때, 고분을 둘러싼 산울타리 속에서 비틀린 그림자들이 이리저리 뛰어다니는 모습이 얼핏 보입니다. 즉각 횃불로 비춰 봤지만, 이내 그림자는 사라지고 맙니다. 달아나려 하는 그 순간, 등 뒤에서 쿵 하는 커다란 소리가 들려와 온몸이 얼어붙습니다. 뒤를 돌아보자 흩어지는 안개 사이로 그제야 언덕을 마주 보게 됩니다. 언덕 아래에 비바람에 씻긴 채로 우뚝 선 묵직한 점판암 문이 당신을 부릅니다."

msgid "Search your deck for a [guardian] card and play it <i>(paying its cost)</i>."
msgstr "당신의 덱에서 [guardian] 카드를 1장 찾아서 플레이합니다<i>(비용은 지불합니다)</i>."

msgid "You hurry through the halls of a university you barely recognize, cradling several textbooks in your arms as you scurry past other students and faculty members. You don’t know how it is possible that you forgot the date of your exam, but if you don’t arrive soon, you know you will fail the class. Somehow, you don’t even remember the course’s subject matter or its curriculum, even though you know it is the end of the semester. It is not like you to skip class or forget to study. You can hear the other students snickering to themselves as you pass. When you reach the end of the hall, the classroom door looms ominiously before you."
msgstr "당신은 거의 기억조차 나지 않는 대학 복도를 내달립니다. 양팔로는 교과서를 한 아름 안고서 다른 학생과 교수 사이를 허둥지둥 지나쳐 갑니다. 어쩌다 시험 날짜를 새까맣게 잊었는지 도통 알 길이 없지만, 서둘러 도착하지 못한다면 낙제하는 것이야 불 보듯 뻔합니다. 당신은 수업을 거르거나 학업을 뒷전으로 돌릴 사람이 결코 아니지만, 오늘이 기말고사라는 걸 알면서도 강의 주제나 수업 내용이 전혀 떠오르지 않습니다. 자기네들끼리 낄낄거리며 웃어대는 학생들을 헤치며 복도 끝에 도착하자, 불길한 위용을 떨치는 강의실 문이 당신 앞에 어렴풋이 모습을 드러냅니다."

msgid "Search your deck for a [seeker] card and play it <i>(paying its cost)</i>."
msgstr "당신의 덱에서 [seeker] 카드를 1장 찾아서 플레이합니다<i>(비용은 지불합니다)</i>."

msgid "You conceal a grin as you examine your cards. Jack of diamonds, queen of spades for the nut straight. Your stack of chips is growing larger with each hand, and this will be no different. Bets fly back and forth until it is just you and the man in the white suit across from you. “Are you sure about this?” he taunts, cradling his fingers. You push all of your chips into the center and reveal your king-high straight. “What a shame.” He tsks, revealing a pair of twos. “It appears you have lost everything.” You protest, pointing to your superior hand, but when you examine it again, it has changed. The figures on the face cards are now monstrous shapes with no eyes, many mouths, and tentacled arms. “9♥-10♣-D♦-C♠-N[auto_fail],” the cards read. You gape in shock as you are carried away from the table and ushered out the door."
msgstr "당신은 손에 쥔 카드를 살펴보며 미소를 감춥니다. 다이아몬드 잭과 스페이드 퀸이라. 넛 스트레이트입니다. 판을 거칠 때마다 당신의 칩 무더기는 불어났으며, 이번 판도 이 정도 패라면 떼 놓은 당상입니다. 서로 베팅이 오가면서, 당신과 맞은편에 앉은 하얀 정장 차림의 남자만이 남았습니다. “그 패로 정말 확실하신가요?” 남자가 손가락을 까닥거리며 도발합니다. 가진 칩을 모두 중앙으로 밀어 넣고서 손에 든 킹 하이 스트레이트를 내밀자, 남자가 혀를 차며 2 원페어를 보여줍니다. “이런, 이런. 다 잃으셨군요.” 당신은 무슨 말이냐며 압도적인 패를 가리켰지만… “9♥-10♣-D♦-C♠-N[auto_fail]” 패가 바뀌어 있었습니다! 심지어 J,Q,K 카드가 있을 자리에는 눈도 없고 여러 개의 입과 촉수로 된 팔을 지닌 괴물이 그려져 있었습니다. 충격에 입을 다물지 못하는 사이, 당신은 그대로 테이블에서 들린 채 문밖으로 끌려나갑니다."

msgid "Search your deck for a [rogue] card and play it <i>(paying its cost)</i>."
msgstr "당신의 덱에서 [rogue] 카드를 1장 찾아서 플레이합니다<i>(비용은 지불합니다)</i>."

msgid "You traverse an enchanted path full of color and vibrancy. Wisps of light hang in the air, bobbing up and down as you approach. With each step you take, the flora along the path atrophy, following no laws of nature. Flowers once bloomed in your wake; now they shrivel as you pass. Vines wither and die. The wisps mock you for your ignorance, yet you do not slow your pace. As you look upon the fair trees, their leaves begin to fall. The once-green grass is dry, brown, and cracked. But even should the whole forest die, it will be worth reaching the other side. When you do, the trail ends abruptly at an ornate wooden door carved into the trunk of a great redwood."
msgstr "당신은 색채와 활력으로 가득한 마법이 걸린 길을 걷고 있습니다. 공중에 떠 있는 빛덩이 같은 위스프로 다가가자 그것들이 위아래로 두둥실 흔들거립니다. 당신이 발을 디딜 때마다, 길가에 난 식물은 자연의 법칙을 거스르는 것처럼 움츠러듭니다. 한창 만개했던 꽃은 당신이 내딛는 발걸음을 따라 쭈글쭈글하게 시들어가며, 넝쿨도 비쩍 말라비틀어져 고사하고 맙니다. 위스프들이 당신의 무지를 조롱하는 듯 보이더라도, 당신은 발걸음을 늦추지 않습니다. 무성한 나무를 올려다보니 이번엔 잎사귀가 우수수 떨어지기 시작하고, 푸르렀던 잔디밭은 어느새 싯누렇게 말라비틀어져서 쩍쩍 갈라져 버립니다. 하지만 모든 숲이 죽는 한이 있어도, 숲을 지나 반대편으로 갈 만한 가치가 있을 것입니다. 마침내 길 끝에 다다르자, 속이 파인 거대한 삼나무 안에 화려한 장식의 나무문이 보입니다."

msgid "Search your deck for a [mystic] card and play it <i>(paying its cost)</i>."
msgstr "당신의 덱에서 [mystic] 카드를 1장 찾아서 플레이합니다<i>(비용은 지불합니다)</i>."

msgid "You are fleeing through a dark, cramped hall of vine-covered wood. Something inexplicable chases you through the murk. You are too terrified to turn and look upon your pursuer, but nonetheless you know that if it catches you, it will mean the end of your life. It will pierce your heart, drain your blood, and devour your insides. It is this thought that drives you onward, faster than you have ever run before. You cannot let it reach you. You cannot let it feed. Suddenly, you spot your way out: a sturdy wooden door surrounded by a wall of vines."
msgstr "당신은 넝쿨로 뒤덮인 어둡고 비좁은 나무 복도를 가로질러 도망치고 있습니다. 칠흑 같은 어둠 속에서 불가해한 존재가 당신을 뒤쫓아옵니다. 발끝까지 차오르는 두려움에 질려 추적자를 돌아볼 생각조차 할 수 없지만, 그것이 당신을 따라잡는 순간 당신의 삶이 끝나리라는 것만큼은 확실하게 알고 있습니다. 그것은 당신의 심장을 꿰뚫고, 피를 빨아내고, 당신의 내면까지 모조리 집어삼킬 것입니다. 이런 끔찍한 생각으로 인해 당신은 오히려 그 어느 때보다도 빠르게 달려나갑니다. 붙잡혀서는 안 됩니다. 놈의 식사 거리가 될 순 없습니다. 그 순간 탈출구를 발견합니다. 바로, 넝쿨 벽으로 둘러싸인 단단한 나무 문이었습니다."

msgid "Search your deck for a [survivor] card and play it <i>(paying its cost)</i>."
msgstr "당신의 덱에서 [survivor] 카드를 1장 찾아서 플레이합니다<i>(비용은 지불합니다)</i>."

msgid "The blare of sirens echoes through the streets behind you. They’re gaining on you. They have always been hot on your heels, and you were always one step ahead…until now. You run down an alleyway, and a bright-red glare follows you. They’re going to catch you. They’ll lock you in a cage and throw away the key. Your freedom, your lifestyle, everything you are, everything you love: they’ll take it all away. And why? Just because you wouldn’t play by their rules? When have they ever gotten everything right? You round a corner just as the bulls are about to catch up to you and spot the entrance into a brick building."
msgstr "요란한 사이렌 소리가 등 뒤의 거리에 울려 퍼집니다. 저들은 당신을 쫓고 있습니다. 저들은 지금껏 바로 뒤까지 바짝 붙어 왔지만, 당신은 언제나 한발 앞서 왔습니다. 적어도 지금까지는… 골목으로 달려 나가는 당신의 뒤로 환한 적색 빛이 비칩니다. 이대로라면 저들이 당신을 잡고 말 겁니다. 당신을 철창에 가두고 열쇠를 내던져 버릴 셈입니다. 그동안 누려온 자유와 삶, 당신의 모든 것, 그리고 당신이 사랑하는 것까지. 그 모든 것을 앗아갈 것입니다. 하지만 저들은 왜 그렇게 당신을 뒤쫓는 것일까요? 그저 저들의 규칙을 따르지 않았다는 이유만으로? 애당초 저들이 올바른 일을 한 적이 있기라도 했던가요? 금방이라도 저 경찰 놈들에게 따라 잡힐 것 같던 찰나, 모퉁이를 휙 돌자 벽돌 건물에 박힌 출입구가 보입니다."

msgid "Search your deck for a [[Criminal]] or [[Illicit]] card and play it <i>(paying its cost)</i>."
msgstr "당신의 덱에서 [[범죄자]] 또는 [[불법]] 카드를 1장 찾아서 플레이합니다<i>(비용은 지불합니다)</i>."

msgid "You meander through a field of flowers, a warm spring breeze nudging your steps forward. A train track divides the field, and as you meet its parallel lines, the roaring clatter of steam and iron lumbers toward you. As the train passes by, you grab onto a ladder hanging from one of its many rusted and weather-beaten cars. Given the appearance of the exterior, the train’s interior is full of unexpected luxury and affluence: Persian rugs hang as decoration, marble staircases wind to dizzying heights, and a crystal chandelier speckles the room with prismatic brilliance. Under the chandelier sits an ornate doorway, its gilded lattices forming the depiction of a fox in a forest."
msgstr "당신은 따스한 봄바람에 떠밀려 꽃이 만개한 들판을 정처 없이 거닐고 있습니다. 들판을 똑바르게 갈라놓는 일직선 철로 위로 다가가자, 치이익거리는 증기 기관의 굉음과 함께 시커먼 쇳덩이가 당신을 향해 느릿하게 다가오는 모습이 보입니다. 기차가 지나쳐 갈 때, 당신은 기차에 매달린 사다리를 움켜쥐고 녹슬고 빛바랜 객차에 올라탑니다. 고물이 다 된 겉모습과는 달리 기차 안은 화려하고도 사치스럽습니다. 페르시아 융단 장식이 걸려 있고 대리석 계단은 현기증이 날 정도로 높은 곳까지 뻗어 있으며, 수정 샹들리에가 휘황찬란한 광채를 흩뿌립니다. 샹들리에 아래에는 정교한 장식의 문이 당신을 기다립니다. 금박을 입힌 문에는 숲속의 여우 한 마리를 묘사한 격자무늬가 새겨져 있습니다."

msgid "You may replace a basic weakness in your deck with a different random basic weakness. If you do, suffer 1 trauma of your choice."
msgstr "당신의 덱에서 기본 약점 카드를 1장 찾아서 다른 무작위 기본 약점 카드 1장으로 대체해도 됩니다. 그렇게 했다면, 당신이 원하는 트라우마 1을 겪습니다."

msgid "Would you like to replace a basic weakness in your deck?"
msgstr "다른 무작위 기본 약점으로 대체하시겠습니까?"

msgid "Please remove your the random basic weakness of your choice using the deck editor."
msgstr "덱 수정 기능을 사용하여 선택한 기본 약점 카드를 제거하십시오."

msgid "You stalk your prey through a decrepit house, its halls smelling of mold and dust. The creature you hunt is an abomination from an unnatural world. It threatens humanity’s very existence with its presence. You catch its uncanny shape entering one of the doorways upstairs. It cannot escape now—it is yours. But when you enter its den, you find only a dirty, cracked mirror and your own tired and troubled face reflected in the glass. Where could the aberration have gone? You are sure this is where it retreated to, and yet… you turn back to the entrance and are surprised to see a door where there was none before."
msgstr "사냥감을 쫓아 들어온 낡은 집의 복도에서는 곰팡내와 퀴퀴한 냄새가 풍깁니다. 당신이 쫓는 생명체는 다른 세계에서 온 흉물로, 존재하는 것만으로도 인류의 존속을 위태롭게 합니다. 당신은 그 기괴한 형체가 위층의 문간 중 하나로 사라지는 것을 포착했습니다. 이제 놈은 도망칠 수 없습니다. 독 안에 든 쥐나 마찬가지입니다. 하지만 놈을 따라 방으로 들어서니 그저 더럽고 금이 간 거울과 거울에 비친 당신의 지치고 불안한 얼굴만 보일 따름입니다. 괴물은 대체 어디로 간 걸까요? 당신은 놈이 이 방으로 도망쳤다고 확신하지만, 이건 무슨 상황인지… 그렇게 당신이 혼란에 빠진 채 입구로 돌아서자마자, 조금 전까지만 해도 없었던 문 하나가 놓여 있는 것을 보고 화들짝 놀랍니다."

msgid "Search your deck for a [[Weapon]] card and play it <i>(paying its cost)</i>."
msgstr "당신의 덱에서 [[무기]] 카드를 1장 찾아서 플레이합니다<i>(비용은 지불합니다)</i>."

msgid "You stand in front of a closed casket. Mourners in black clothing stand in a line at your side, waiting for you to say your last words. Tearfully, you place a hand on the casket. The hard, cold wood feels dead under your palm. They confided in you. They relied on you. And in their time of utmost need, you failed them. All of this—the cold casket, the mourning friends and family—it is all because of you. But when you open the casket, there is no body inside: only a long stone passageway leading deep underground. Suddenly, one of the mourners pushes you forward, and you fall over the edge of the casket and down into the pit below, landing painfully on your side. As you rise to your feet, you find your only exit: a stone archway leading somewhere else entirely…"
msgstr "당신은 굳게 닫힌 관 앞에 서 있습니다. 검은 옷을 입은 문상객들이 당신과 나란히 서서 당신의 마지막 말이 떨어지기만을 기다리고 있습니다. 당신은 눈물을 흘리며 관 위에 한 손을 얹습니다. 손 아래에 놓인 단단하고 차가운 나무에서 죽음만이 느껴집니다. 그는 당신을 믿고 있었습니다. 그는 당신에게 의지하고 있었습니다. 그러나 그가 가장 도움이 필요한 순간에, 당신은 그를 돕지 못했습니다. 차디찬 관짝과 애도하는 친지들… 이 모든 일이 당신 때문에 벌어진 것입니다. 그런데 당신이 고인과의 대면을 위해 관 뚜껑을 들어 올리자, 관 안에는 놓여 있어야 할 시신 대신에 땅속 깊이 뻗은 기나긴 석재 통로가 나 있습니다. 그때 문상객 한 명이 당신을 앞으로 밀치고, 당신은 관 속으로 쓰러지며 지하 구덩이로 떨어집니다. 고통스럽게 나동그라진 당신은 몸을 추스르고 일어서면서 유일한 출구를 발견합니다. 알 수 없는 곳으로 향하는 돌 아치 길이었습니다…"

msgid "Choose another investigator. They begin this scenario with 2 additional resources and 1 additional card in their opening hand."
msgstr "다른 조사자 한 명을 선택합니다. 그 조사자는 이번 시나리오에서 추가로 자원을 2개 더, 시작 카드를 1장 더 가지고 시작합니다."

msgid "You are in an old, forgotten library, surrounded by the knowledge of the ancients. Hundreds of thousands of tomes line the shelves around you, ascending into an empty void above. The dim halls smell of musty pages and melting wax. Taking one of the thick tomes from a nearby shelf, you begin to read. Although you cannot seem to read any of the words, you are utterly absorbed by the tale the pages weave. Your surroundings fade into triviality as time passes. Nothing matters but the shapes of the crimson ink; all else is meaningless in the face of such stark truths. All around you, the library burns to its foundations. Just as the flames reach you, a door out of the library calls to you. Somehow, it stands unburned among the flames."
msgstr "당신은 오래되고 잊힌 도서관에서 고대의 지식과 저서로 둘러싸여 있습니다. 수십만 권의 서적이 빽빽이 꽂힌 선반은 저 높은 허공을 향해 아찔하게 뻗어나갔으며, 어둑한 복도에서는 퀴퀴한 종잇장과 녹아내린 밀랍의 냄새가 풍깁니다. 당신은 가까운 선반에서 두꺼운 서적 하나를 꺼내서 읽기 시작합니다. 전혀 읽을 수 없는 언어로 저술된 서적이었으나, 당신은 책장이 엮어내는 이야기에 완전히 빠져듭니다. 시간이 흐르며 주변 모든 것이 덧없는 광경으로 희미해져 갑니다. 그 무엇도 이 진홍색 잉크로 적힌 글귀에는 비견될 수 없을 것입니다. 냉혹한 진실 앞에서는 모든 것이 무의미합니다. 그 사이, 사방에서 도서관이 화염에 휩싸이며 주춧돌만 남기고 쓰러져 내리기 시작합니다. 불길이 당신에게 닿기 직전, 도서관 밖으로 빠져나갈 수 있는 문 하나가 당신에게 손짓합니다. 어째서인지, 문은 활활 타오르는 불길 속에서도 전혀 타지 않고 서 있습니다."

msgid "Search your deck for a [[Tome]] card and play it <i>(paying its cost)</i>."
msgstr "당신의 덱에서 [[서적]] 카드를 1장 찾아서 플레이합니다<i>(비용은 지불합니다)</i>."

msgid "You are in a muddy, soot-filled trench. All around you, the thunderous din of war rages on and on, never ending. Dead litter the trenches: friends and comrades-in-arms who lost their lives over nothing, in a land far from home. You peer over the rim of the trench and into no-man’s-land, a barren waste of broken, charred countryside where death is certain. And there, you see it: a lone wooden door standing among the rubble and dirt. You know it is your only way out. Gripping your rifle tight, you go over the top and run headlong into a hail of deadly bullets, explosions rocking the ground around you."
msgstr "당신은 진흙과 그을음으로 가득 찬 참호 속에 있습니다. 사방에서 들려오는 우레 같은 전쟁의 폭음은 그칠 기미 없이 갈수록 거세지기만 합니다. 이역만리 타향에서 아무 의미 없이 목숨을 잃은 친구와 전우가 참호 여기저기에 쓰러져 있습니다. 당신은 참호 가장자리로 머리를 빼꼼히 내밀고 죽음만이 드리운 무인지대를 엿봅니다. 그곳엔 망가지고 불타 버린 시골의 황량한 풍경뿐입니다. 하지만 잔해와 흙먼지 속에 나무문 하나가 외따로이 서 있었습니다. 저 문이 유일한 탈출구임을 직감합니다. 소총을 굳게 쥐고서 맹렬하게 쏟아지는 탄환의 비 속으로 뛰어드는 순간, 폭발과 함께 지축이 흔들립니다."

msgid "Search your deck for up to 2 [[Tactic]] and/or [[Supply]] cards and begin this scenario with them as additional cards in your opening hand."
msgstr "당신의 덱에서 [[전술]] 그리고/또는 [[보급]] 카드를 최대 2장까지 찾아서 당신의 추가 시작 카드로 손에 듭니다."

msgid "You trudge chest-deep through a brackish swamp. Impossibly large bulrushes tower over you, and clouds of strange, iridescent insects swarm through the fetid air. With each step, your feet sink deeper into the soft muck, threatening to pull you under. You feel something slick and cold glide across your leg, and you lunge toward dry land—but the more you struggle, the farther you sink. In the blink of an eye, you are consumed whole by the mire, yet you are still falling ever downward. Eventually, you are deposited onto a stone floor along with a small mudslide. You find yourself in a sealed chamber, lit by the paleblue glimmering of strange hieroglyphs. The symbols frame an intricate golden door: the door to the crypt you’ve been searching for."
msgstr "당신은 가슴까지 차오르는 염수 늪을 힘겹게 헤쳐나갑니다. 믿기 힘들 정도로 큰 골풀이 키 높이 위로 솟아 있고, 악취가 풍기는 공기 속에는 무지개색으로 빛나는 기이한 벌레 떼가 들끓습니다. 발걸음을 옮길 때마다 발이 부드러운 개흙 속으로 깊숙이 빨려 들어갑니다. 순간, 뭔가 미끄럽고 차가운 것이 다리를 스쳐 지나가는 것을 느끼고는 마른 땅을 향해 돌진합니다. 그러나 몸부림칠 때마다 외려 몸은 더 깊은 곳으로 가라앉습니다. 눈 깜박할 사이에 몸 전체가 수렁에 잠겨 들었지만, 아래로 잡아당기는 힘은 멎을 기미가 보이지 않습니다. 계속 가라앉던 당신은 마침내 암석으로 된 바닥 위로 진흙 무더기와 뒤엉켜 철벅 떨어져 내립니다. 이곳은 봉인된 밀실로, 한쪽 벽에는 기이한 상형문자가 청백색 빛을 발하고 있습니다. 상형문자는 복잡한 장식이 달린 황금 문을 둘러싸고 있습니다. 바로 당신이 찾아 헤매던 지하 무덤 문입니다."

msgid "Search your deck for a [[Wayfarer]] or [[Relic]] card and play it <i>(paying its cost)</i>."
msgstr "당신의 덱에서 [[여행자]] 또는 [[유물]] 카드를 1장 찾아서 플레이합니다<i>(비용은 지불합니다)</i>."

msgid "You toss and turn but do not sleep, not even for a moment. Your mind is filled with discomfort and dark thoughts: thoughts of failure, of ineptitude, of loss. Your brow is covered in sweat. No matter how you lie, your bed is either too hot or too cold. Finally, sick of getting nowhere, you rise and head to the sink to splash some water on your face. That is when you realize the layout of your room is not as it was before—and the door to your bathroom has been replaced with a large gateway of onyx and marble."
msgstr "당신은 몸을 뒤척여 보지만 한순간도 잠을 잘 수가 없습니다. 실패, 서투름, 상실… 마음에 불안함과 어두운 생각이 가득 차오릅니다. 이마에 땀이 송골송골 맺힙니다. 반듯이 눕든 옆으로 눕든, 침상이 어떨 때는 너무 더웠다가도 이내 서늘한 냉기가 찾아들기를 반복합니다. 결국 잠을 청하지 못해 넌더리가 난 당신은, 자리에서 일어나 얼굴에 물을 끼얹기 위해 세면대로 향합니다. 그제야 당신은 방의 구조가 원래와는 다르다는 것을 알아차립니다. 욕실 문이 있어야 할 자리는 오닉스와 대리석으로 만들어진 거대한 관문이 차지하고 있습니다."

msgid "You begin this scenario with 2 additional resources."
msgstr "당신은 이번 시나리오에서 자원을 추가로 2개 더 가지고 시작합니다."

msgid "You sit on the back patio of what seems like your childhood home, but something is off. You don’t recognize your family…the plants in the back yard are arranged differently…and the sky is a patchwork of rotting corpses, raining dismembered body parts onto the landscape. Your not-family watches this precipitation of corpses calmly, discussing the weather it as if it were a banal occurrence. This continues even as the intermittent thudding of hands and feet onto your roof intensifies into a torrent of maimed torsos that causes the ceiling to sag. You run outside, weaving through the deadly rain, and head instinctively toward the edge of your parents’ property. As you hear the crash of the house collapsing behind you, you push away the fallen limbs piling atop an old, familiar spot and are relieved to find the weathered wood of a cellar door."
msgstr "이곳은 어릴 적에 살았던 집과 정말이지 닮았습니다. 당신은 뒷마당 베란다에 앉아 정취를 즐기고 있지만, 뭔가가 이상합니다. 아무리 생각해도 곁에 있는 가족의 얼굴이 생소합니다… 뒷마당의 식물도 기억 속과 전혀 달랐습니다. 심지어 하늘은 썩어 가는 시체로 얼기설기 엮여 있으며, 잘려나간 시체 토막이 사방에 비처럼 우수수 떨어져 내리고 있습니다. 당신의 “가족이 아닌 이들”은 시체 비가 내리는 광경을 침착하게 바라보며, 지극히 평범한 일인 것처럼 날씨가 이러니저러니 이야기를 나누고 있습니다. 처음에는 잘린 손발이 간헐적으로 쿵쿵거리며 지붕에 떨어졌지만, 이제는 설상가상으로 잘려 나간 몸통이 마구 쏟아지면서 집 천장이 축 처지기에 이르렀습니다. 당신은 집 밖으로 달려 나와 말 그대로 “죽음의 비”를 피해 본능적으로 부모님 집의 가장자리로 달아납니다. 등 뒤에서 집이 무너지는 소리가 들려 옵니다. 당신은 점점 쌓여가는 팔다리를 밀어내면서 나아갔고, 익숙하고도 닳은 지하실 나무문을 찾아내고서야 안도합니다."

msgid "You begin this scenario with 1 additional card in your opening hand."
msgstr "당신은 이번 시나리오에서 시작 카드를 추가로 1장 더 가지고 시작합니다."

msgid "Put the Seventy Steps <i>(Of Lighter Slumber)</i> and The Cavern of Flame into play. Each investigator begins at the Seventy Steps <i>(Of Lighter Slumber)</i>."
msgstr "‘70개의 계단<i>(얕은 잠)</i>’과 ‘불꽃 동굴’ 장소를 플레이 영역에 둡니다. 모든 조사자는 ‘70개의 계단<i>(얕은 잠)</i>’에서 시작합니다."

msgid "Set the following cards aside, out of play: Randolph Carter <i>(Expert Dreamer)</i>, the Laboring Gug enemy, the two doublesided enemy cards (Nasht and Kaman-Thah), and each of the remaining locations."
msgstr "‘랜돌프 카터<i>(노련한 꿈꾸는 자)</i>’ 이야기 자산, ‘구그 노역꾼’ 적, ‘나쉬트’와 ‘카만 타’ 양면 적, 나머지 장소를 모두 비플레이 상태로 치워 둡니다."

msgid "<i>Note: Nasht and Kaman-Thah are double-sided and have story cards on their other side. For the best experience, do not look at the other side unless an effect instructs you to do so.</i>"
msgstr "<i>알아두기: ‘나쉬트’와 ‘카만 타’는 양면 카드로, 반대면은 이야기 카드 양식을 취하고 있습니다. 가급적이면, 반대면을 보라는 지시를 받기 전에는 반대면을 보지 마세요.</i>"

msgid "This scenario does not begin with an encounter deck in play. Set all of the remaining encounter cards aside, in a single pile. They will be shuffled together at a later time to form the encounter deck. <i>(See “Steps of Slumber”)</i>"
msgstr "이번 시나리오는 조우 덱을 플레이 영역에 두지 않고 게임을 시작합니다. 남은 조우 카드는 한데 뭉쳐서 치워 둡니다. 추후에 이렇게 한데 뭉쳐서 치워 둔 조우 카드를 함께 섞어 조우 덱을 만들게 됩니다. (아래의 “잠의 계단”을 참조합니다.)"

msgid "Steps of Slumber"
msgstr "잠의 계단"

msgid ""
"At the start of this scenario, there is no encounter deck. This means that the investigators cannot use abilities that interact with the encounter deck in any way. <i>(For example, effects such as those that search the encounter deck, draw cards from the encounter deck, or look at cards in the encounter deck all fail.)</i>\n"
"Additionally, act 1a has the text: “Do not draw cards from the encounter deck during the mythos phase.”\n"
"At a certain point in the scenario, the investigators will be instructed to form the encounter deck, and this text will no longer be active. From that point onward, the investigators can interact with the encounter deck as normal."
msgstr ""
"이번 시나리오 초기에는 조우 덱 없이 게임을 진행합니다. 따라서 이때에는 조사자가 조우 덱과 상호작용하는 유형의 기능을 어떠한 방식으로도 사용할 수 없습니다. <i>(예시: 조우 덱에서 카드 찾기/조우 덱에서 카드 뽑기/조우 덱에서 카드 보기. 이와 같은 효과는 전부 실패로 돌아갑니다.)</i>\n"
"추가로, 주요목적 1a는 “신화 단계 동안 조우 덱에서 카드를 뽑지 않습니다.”라는 기능을 갖고 있습니다.\n"
"시나리오를 진행하다가 특정 시점이 되면, 조우 덱을 만들라는 지시를 받게 되며 위와 같은 효과는 비활성화됩니다. 그 후로는 일반적인 경우와 마찬가지로 조사자가 조우 덱과 상호작용할 수 있습니다."

msgid "the investigators were saved by Randolph Carter."
msgstr "랜돌프 카터가 조사자들을 구출했다"

msgid "Any one investigator may choose to add Randolph Carter <i>(Expert Dreamer)</i> (<i>The Dream-Eaters</i> card #59) to their deck. This card does not count toward that investigator’s deck size."
msgstr "조사자 중 한 명이 ‘랜돌프 카터<i>(노련한 꿈꾸는 자) (꿈을 먹는 자 #59)</i>’를 자기 덱에 추가해도 됩니다. 이 카드는 조사자의 덱 크기를 계산할 때 포함되지 않습니다."

msgid "the cats collected their tribute from the Zoogs."
msgstr "고양이가 주그의 공물을 받아갔다"

msgid "the investigators parleyed with the Zoogs."
msgstr "조사자들이 주그와 협상했다"

msgid "The dreamers strayed from the path."
msgstr "꿈꾸는 자들이 길에서 벗어났다"

msgid "In your Campaign Log, record that <i>the dreamers strayed from the path.</i>"
msgstr "캠페인 기록지에 <i>꿈꾸는 자들이 길에서 벗어났다</i>라고 기록합니다."

msgid "the dreamers strayed from the path."
msgstr "꿈꾸는 자들이 길에서 벗어났다"

msgid "Did your slumber grow deeper?"
msgstr "더욱 더 깊은 잠에 빠져들었습니까?"

msgid "Add 1 [skull] token."
msgstr "[skull] 토큰 1개 추가."

msgid "Act 1, 2, or 3"
msgstr "주요목적 1/2/3"

msgid "Proceed to <b>Scenario I–B: Waking Nightmare</b>."
msgstr "<b>시나리오 1–B: 깨어난 악몽</b>으로 이어집니다."

msgid "Based on previous events during the scenario, the chaos bag has been adjusted to have three [skull] tokens."
msgstr "시나리오 동안 이전의 사건에 기반하여, 혼돈 주머니에 [skull] 토큰이 3개가 있도록 조정되었습니다."

msgid ""
"You are nudged into consciousness by an old, scarred cat. “Hey. You all right, human?”\n"
"I’m dreaming, you remember, and suddenly the talking cat doesn’t seem quite as weird. Exhausted, you manage to rise to your feet, brushing off the dirt caked on your clothing. “You’re lucky you weren’t harmed before we arrived,” a human voice calls out to you. It belongs to a blond-haired man in a brown traveling coat, who leans against a nearby tree. “These woods are not forgiving to the faint of heart.” The scarred cat walks to the man’s side, and the man leans over to pet its back.\n"
"You ask the man where you are and how he came to this place, but he cuts you off. “I will explain in due time. For now, we must follow the path to the town of Ulthar. It is a safe place, relatively speaking. There you may recover from your ordeals.” He turns to the cat and utters a word in an odd language—a password of sorts, you suspect—but the cat simply wanders off toward a hedge, where you see several other cats banded together. “Do it yerself,” it replies.\n"
"“Don’t mind the cats,” the man says to you quietly as the cats depart. “They are useful allies, but also independent creatures with no need for you or me. When we reach Ulthar, you may get the chance to meet others of their kind. But first things first.” Together, you leave the eaves of the enchanted forest behind."
msgstr ""
"“어이, 거기 괜찮아, 인간?” 늙고 흉터 난 회색 고양이가 당신을 부르는 소리에 비로소 정신을 차렸습니다.\n"
"‘<b>꿈속이지…</b>’ 하고 생각하니, 말하는 고양이 정도야 그리 대수롭지도 않은 일입니다. 기력이 쇠할 대로 쇠한 당신은 간신히 제 발로 일어서며 옷가지에 눌어붙은 흙을 털어 냅니다. “우리가 도착하기 전에 다치지 않아서 다행이네요.” 다른 누군가의 목소리가 들려옵니다. 갈색 여행 코트를 입고서 근처 나무에 기대선 금발의 청년이었습니다. “심약한 사람에게는 가차 없는 숲이랍니다.” 흉터 난 고양이가 청년의 옆으로 걸어가자 그가 몸을 숙여 고양이의 등을 어루만집니다.\n"
"청년에게 여기가 어디인지 그리고 그는 어떻게 여기까지 왔는지 물어봤지만, 청년이 먼저 말을 끊습니다. “때가 되면 설명해 드리겠습니다. 우선 길을 따라 울타르 마을로 가시죠. 여기보다는 안전한 곳인 데다, 지치셨을 테니 좀 쉴 곳도 필요하지 않겠어요?” 청년은 늙은 고양이에게로 돌아서서 모종의 암구호처럼 들리는 이상한 언어로 몇 마디 말을 건넵니다. 하지만 늙은 고양이는 그저 종종걸음으로 다른 고양이들이 올망졸망 모인 울타리로 가며 도도한 대답을 던집니다. “직접 하시지 그래.”\n"
"고양이들이 떠나자 청년이 나직이 말합니다. “고양이들은 신경 쓰지 말아요. 훌륭한 벗이지만, 당신이 됐든 제가 됐든 딱히 인간의 손길이 필요하진 않거든요. 아주 자립심이 강한 동물이죠. 울타르에 도착하면 또 다른 고양이들을 볼 수 있을 겁니다. 그건 그때 일이고, 먼저 울타르로 가도록 합시다.” 당신은 청년과 함께 마법 걸린 숲의 처마를 뒤로하고서 길을 떠납니다."

msgid ""
"The creatures chitter among themselves, and after a moment, a dozen of them retreat in the direction of the great tree beyond the beaten path. They return shortly afterward carrying a variety of grouse, quail, and pheasants in their mouths. You’re almost certain now that you are going crazy. And yet, the spectacle continues. The creatures timidly drop their “tribute” of birds in front of the cats and quietly depart. “My apologies on behalf of the Zoogs,” the man says as he approaches. “They are curious creatures, and not usually so…agitated. It is good that we showed up when we did.” The leader of the cats jumps on a tree stump and adds, “Yes, yes. Them vile Zoogs have done their part, now let’s do ours and leave this forsaken place. What say yeh?”\n"
"You cannot contain your excitement. Zoogs, talking cats—everything you have read about is real. You begin to ask the man more about this world, but he cuts you off. “I will explain in due time. For now, we must follow the path to the town of Ulthar. It is a safe place, relatively speaking. There you may recover from your travels.” He turns to the old, scarred cat and utters a word in an odd language—a password of sorts, you suspect—and the cat replies with a quick nod. The rest of the cats, tribute in mouth, take a protective circular formation around you, and together you escape from the eaves of the enchanted forest."
msgstr ""
"주그들은 저들끼리 한참을 재잘거립니다. 잠시 후 몇몇 주그가 다져진 오솔길 너머 우뚝 선 나무 뒤로 물러가더니, 얼마 지나지 않아 뇌조, 꿩, 메추라기 같은 것을 입에 잔뜩 물고서 돌아옵니다. 드디어 내가 미친 게 아닐까하고 당신이 고민하는 사이, 눈앞에서는 갈수록 더 진기한 광경이 벌어집니다. 주그들은 고양이 떼 앞에 다가와 소심하게 “공물”을 떨어뜨리고는 조용히 물러납니다. 청년이 다가오며 말합니다. “주그를 대신해서 사과드립니다. 주그는 호기심이 많기는 하지만 원래부터 이렇게나… 공격적인 친구들은 아녜요. 우리가 딱 알맞게 도착해서 다행입니다.” 고양이 대장이나무 그루터기로 폴짝 뛰어오르더니 핀잔을 덧붙입니다. “그래, 그래. 역겨운 주그 놈들은 할 일을 했지. 그러니 우리도 할 일만 하고서 이 젠장맞을 곳을 떠나자고. 안 그래?”\n"
"당신은 벅차오르는 흥분을 주체할 수가 없습니다. 주그라는 이상한 생물에다가, 말하는 고양이까지… 버질의 글에서 읽은 모든 것이 사실이었습니다. 당신은 청년에게 이 세계에 대해 많은 것을 물어봤지만, 청년이 먼저 말을 끊습니다. “때가 되면 설명해 드리겠습니다. 우선 길을 따라 울타르 마을로 가시죠. 여기보다는 안전한 곳인 데다, 여정길에 좀 쉴 곳도 필요하지 않겠어요?” 청년이 흉터 난 늙은 고양이에게로 돌아서서 모종의 암구호처럼 들리는 이상한 언어로 몇 마디 말을 건네자, 늙은 고양이가 가볍게 고개를 끄덕입니다. 뒤이어 나머지 고양이들이 저마다 입에 공물을 물고서 당신을 보호하듯 에워쌉니다. 당신은 고양이 떼와 청년을 따라 마법 걸린 숲의 처마를 지나 숲을 빠져나옵니다."

msgid ""
"You hold a hand up to the new visitors, believing that you can defuse this situation on your own. Had you known these rodent-like creatures were intelligent all along, you might have tried to communicate with them much earlier. You inform them that you are just travelers in this faraway land and that you simply wish to pass through peacefully. The creatures chitter among themselves for a moment: “They are kind!” “They are not with the black cat after all!” “Summon the Council of Sages!” After a short while, several more of them appear, each with withering grey fur and a frail, thin body. The eldest one peeks behind you and states that they will aid you if you get the cats to leave.\n"
"Somehow, you contain your disbelief and politely ask the cats to come back another time. “All right,” the scarred cat replies, “but you ain’t seen the last of us.” The cats retreat to the edge of the woods, though their human companion stays behind with you. Once the cats are out of earshot, one of the elders offers you a gourd of what appears to be fermented tree sap, which you accept graciously.\n"
"“It is the wine of the moon-tree,” the man behind you explains quietly, stepping forward. “The Zoogs do not give such gifts lightly. They are curious creatures, but not without wisdom. Now that you may speak freely with their elders, try asking them a question. They know more of the dealings of this land than you might think.”\n"
"You describe the author Virgil Gray and ask the Zoogs if they have seen a man fitting that description pass through these woods. You add that he would have walked this path many times. A hush falls over the Zoogs, and some of them immediately depart into the deep foliage. “We have met this human,” one of the elders replies with a flutter just louder than a whisper. “He often comes this way. He is kind but foolish. Take the road to Ulthar. You may meet him.” Then it adds with a low growl: “…but beware the cat that follows him. All cats are liars, but the black cat especially.” You thank the ancient Zoog for its wisdom and depart, led by the blond man and his feline escort. The cats eye you suspiciously after your discussion with the Zoogs. The man breaks the tension. “If you are heading to Ulthar to find this friend of yours, allow me to guide you there. It is a safe place, relatively speaking. There you may recover from your travels.”\n"
"Zoogs. Talking cats. This can’t all be a figment of your imagination. Somehow, you can see a layer of truth beneath all of this absurdity. For better or for worse, the Zoog council has confirmed the reality of your situation: the Dreamlands are real, and Virgil Gray is here."
msgstr ""
"당신의 힘으로 이 상황을 타개할 수 있을 거라고 믿고 고양이를 향해 한 손을 들며 잠깐 멈춰달라고 합니다. 저 설치류 짐승들이 지성을 가졌다는 사실을 알았더라면, 일이 이렇게 틀어지기 전에 이야기라도 나눠보려 했을 것입니다. 당신은 주그에게 다가가 그저 이 머나먼 땅을 여행하려 할 뿐, 평화롭게 숲을 지나가기만을 원한다고 말합니다. 그러자 주그도 저들끼리 재잘거리며 이야기합니다. “쟤네들 착하잖아?” “검은 고양이와 한 패거리도 아니었어!” “현자님들을 불러오자!” 잠시 후, 몇몇 주그가 더 모습을 드러냅니다. 하나같이 시든 회색 털에 강마른 체구로 보아 꽤나 나이를 먹은 것처럼 보입니다. 그중에서도 가장 나이가 많아 보이는 주그가 당신 뒤쪽을 흘끗 보더니, 고양이들을 떠나보내 준다면 도움을 베풀겠다고 제안합니다.\n"
"당신은 불신을 억누르고는 고양이들에게 다음에 다시 돌아와 달라고 정중하게 부탁합니다. “알겠어. 하지만 두고 봐. 앞으로 우리를 마주할 일이 없다고 생각하는 건 아니길 바라!” 흉터난 고양이의 대답에 이어 고양이들이 숲의 가장자리까지 물러났음에도, 저들과 함께 있던 청년은 떠나지 않았습니다. 고양이들의 목소리가 더는 들리지 않자, 주그 현자가 발효된 나무 수액처럼 보이는 액체를 한 병 내밉니다. 당신은 공손히 병을 받아챙깁니다.\n"
"“달나무 와인이군요.” 뒤쪽에서 바라보고만 있던 청년이 걸어 나오며 나직이 말합니다. “주그는 이렇게 귀한 선물을 아무한테나 주진 않아요. 본디 호기심 많은 동물이지만 지혜롭기도 하답니다. 이제 주그 현자와 이야기를 나눌 수 있을 테니, 질문을 해 보시는 건 어떻습니까? 저들은 생각보다도 이 땅에서 벌어지는 일을 속속들이 꿰고 있어요.”\n"
"당신은 주그들의 앞에 서서 버질 그레이에 대해 묘사하며 그런 남자가 숲을 지나간 걸 본 적 있는지 물어봅니다. 어쩌면 이 오솔길을 몇 번이고 오갔을 거라는 말도 덧붙입니다. 그러자 주그 사이에 갑작스런 침묵이 감돌더니, 몇몇 주그는 아예 관엽 속으로 푹 숨어버립니다. 기껏해야 속삭임보다 약간 큰 소리로 주그 현자가 찍찍거리며 답합니다. “그래. 만난 적이 있네. 이 길로 종종 왔지. 친절하지만 어리석은 자야. 길을 따라 울타르로 가게. 그리하면 만날 수 있을 걸세.” 그러더니 낮게 가르릉거리며 덧붙입니다. “…하지만 그를 따르는 고양이를 조심하게. 고양이라면 모름지기 거짓말에 능수능란하다만, 그자의 곁에 붙은 검은 고양이는 특히나 믿을 만한 게 못 되네.” 당신은 지혜를 베풀어 준 주그 현자에게 감사를 표하고는 금발 청년과 그의 고양이 호위대에 이끌려 숲을 떠납니다. 당신이 주그와 이야기를 나누고 난 뒤로 고양이들은 의심스러운 눈초리를 거두지 않고 있습니다. 청년이 긴장을 깨고서 말합니다. “그 버질이란 친구를 찾으려고 울타르에 가십니까? 제가 안내해 드리죠. 여기보다는 안전한 곳인 데다, 여정길에 좀 쉴 곳도 필요하지 않겠어요?”\n"
"주그와 말하는 고양이가 모조리 상상의 소산일 리 없습니다. 이 말도 안 되는 공상 너머에 깔린 일말의 진실이 보이기 시작합니다. 좋은 일인지 나쁜 일인지 판단이 서진 않지만, 주그 현자들 덕분에 두 가지 사실은 분명해졌습니다. 몽환의 땅은 실재하며, 버질 그레이도 이곳 어딘가에 있습니다."
